<金馬獎> 傅榆重申挺台獨「感謝金馬評審」 葬送生涯在所不惜 且並不後悔

傅榆重申挺台獨「感謝金馬評審」 葬送生涯在所不惜

2018/11/18 17:07

〔記者鍾智凱／台北報導〕導演傅榆憑《我們的青春，在台灣》獲得金馬最佳紀錄片，昨金馬55說希望台灣能成為獨立國家，讓一批中國影人反擊「中國台灣」、「兩岸一家親」，今傅榆說：「我在頒獎典禮上的發言，對於日後或許無法再和許多優秀的中國電影工作者交流，我當然也有遺憾。但對於我日後職業生涯所可能面臨的一切後果，我願意承擔，且並不後悔。」

有聲浪批評傅榆不應該在金馬55說這話，她也回應自己昨天典禮上講的話，其實也是作品中主題，因此獨立國家跟作品本身環環相扣，不可能「政治歸政治，藝術歸藝術」，她說：「這部片的拍攝對象本身就是政治。我很感謝金馬奬的評審們讓這部作品得獎。作為導演，我必須為我的作品說話，來回應他們的勇氣。」

她也說東奧正名跟跟婚姻平權公投都會投同意票，至於中國網友的霸凌，她嘆這都是誤解與仇恨，大氣回應：「我的創作就是想處理這個問題。如今這個場面，不見得是結果，而或許能是另一場對話的開始。」
<自由時報>

香港偽人飲尿都制